原來咁就30歲 - 「去旅行搵老婆，你問我答。」

心血來潮想搵啲嘢分散吓注意力，又睇吓今次吹到幾多水。

話說之前辭職去歐洲見識吓，睇完世界盃之後就留喺烏克蘭生活咗一排，好幸運地識到女朋友，撞吓撞吓娶埋做老婆。依家望返轉頭，原來路真係唔止得一條，好開心當初有勇氣出走

半年，一年，可以做到好多改變。

你有十秒

係邊到生活緊？

香港，兩條友商量過暫時咁樣最好。

咩嚟

🖼 or🤰

相都無張 樓豬真係唔識架喎

即係老婆老母跌落水救邊個啫，又嚟啲咁嘅嘢

老婆覺得香港點

請問 窿係邊到

鍾意香港，但唔想定居。
本身唔驚示威，但依家好驚去任何有可能有狗嘅地方。

又咩嚟

點識架
有無過程分享下

係圖定老母啊

烏克蘭老婆 ？

條友真係唔識咖喎

烏克蘭老婆圖定自己老母

樓豬扮唔識規矩

呢啲開心嘢一定要分享！
上網識，去到見面食個飯飲杯咖啡，就開始咗

老婆圖定老母嘛兩個都跌落水點揀啊

係，去到嗰邊生活識當地人易過識返香港人，因為都無乜香港人去咁

詳細講下點解會想出去行同相遇嘅經過

想知

你噏乜柒

1）當初都係心血來潮，諗諗吓就快30歲，溫室長大咗咗耐毒咗咁多年都無做過乜，所以就走一趟遠走一趟耐睇睇會遇到乜。

2）但由於試過自己一個旅行原來可以幾寂寞，又一直都心思思想見識異國風情，就幫自己打定底，上網識咗朋友先，識到太太真係純運氣，當初無諗過。

有無話咩網
不如寫個教學出黎益下巴打

巴打英文係咪好好

Up乜尻

開心嘢一定要分享。之前都有分享過，我用HelloTalk & Tinder。之前分享嘅時候識到位巴打，佢依家都飛咗去烏克蘭生活緊

我都係30歲把心一橫去過一次長途旅行遇到個芬蘭妹幾中意，不過唔夠膽追

巴打係咪本身都有啲錢
覺得冇經濟能力好難做呢啲事

CE E
AL E

第一次去外國淨係敢講sorry/thank you，仲要好細聲

但依家有自信咗講得好好多，睇美劇練

北歐啲囡囡好靚如果我第一站唔係東歐而係北歐就同巴打爭囡

仲有無聯絡先？

你老婆同你用英文溝通？

23歲畢業打工到28歲，做咗6年先儲到年半收入。然後就把心一橫出走咗，但今日又係要返返嚟

我睇緊D咩⋯⋯

係，佢無乜東歐口音，比較易入口。

冇呀最慘去兩次唔同地方遇到兩個芬蘭妹，都有興趣又傾得埋，但個人太宅唔敢問佢地拎聯絡我fd都屌柒我on9

我為純文字討論而道歉

你幾高你老婆又幾高？靚唔靚女大唔大波？

我好奇想問，因為無識過北歐女孩子，係咪只要你開口問就會出嚟同你date一date

想問下點解返香港既
結左婚是咪可以去歐洲住?

我地兩個都係好普通你行過都唔會留意到嗰種
我170，佢162。

我喺香港試過挪威 傾兩句跟住直接問就ok

我冇date過唔知，不過應該唔難，下次第二個老婆可以試date下

因為我使咗一年錢開始無乜安全感，香港同歐洲比我地兩個都會容易啲儲到下一步嘅資本。

我諗我可以入到烏藉，但等烏克蘭入歐之後先諗呢步。

求教，你嗰陣問乜

對我嚟講好多都係model嚟
我170，佢162，唔係model級。

未有呢個想法，我諗依家都好多香港人想走

lm

Hello 無圖

30歲已過
去旅行毒到唔撚講野
皮爾修

道歉時_ _ _ _是常識吧

前一日晚whatsapp問佢聽日一唔一齊食個晏 第二句就講定幾點同食乜 搞掂
當時真係同佢識咗唔夠兩個禮拜而且無乜點見面
你好好聲聲唔好俾佢覺得你有企圖就無嘢

恭喜曬，咁快結埋婚。

我係烏克蘭住，都未敢真係結

1）佢跟咗你返hk？佢可以喺度定居幾耐？好似返唔到工？
2）你烏克蘭文咩level?
3）佢係你第幾個烏克蘭女友？
4）識咗幾耐先有得肉搏？
5）佢細你幾歲？ 讀咩？有無degree? 屋企有無錢？
6）你地有咩共同話題？

3頁都冇圖

烏克蘭啲女真係勁靚，係街周不時都見到靚女

咩形式嘅旅行，自己一個真係唔容易話講就搵到人講

我胸部得肥仔波

巴打貼地又識玩
你要我好地地開聲都會淆，隔住部電話熱熱身會好啲

多謝巴打
住咗幾耐依家，我過多兩個月返嚟，好_掛住基輔

1）係。可以長期申請受養人簽證。返到工返到學。
2）幾乎零。
3）第一個，毒撚係好易沉船。
4）我諗睇返兩個夾唔夾，港女都有啲會即場肉搏。
5）細3歲。讀咩工程。屋企唔係中產。
6）由天氣開始到人生的意義都會講

我犯賤啲鬼妹我就覺得靚

唔係話唔信你
不過你開左個post，我滿心期望入到黎
一打開，屌，原來圖都冇幅

圖片模式

Hello 無圖

冇圖都算喇
講似邊個女明星FF吓都得掛

無圖都去到3頁on9

咁耐都係hello 冇圖

18個月，早你少少到烏克蘭

More

app點識，講詳細d

1）受養人？你地喺烏克蘭結咗婚？
2）有無試過去學烏克蘭文？係咪好難？
3）烏克蘭妹算唔算易溝？

多謝巴打回覆

此post已完，拉

其實真係無人想放自己女人張相上連燈，我都只會放ex ，普通fd ，出黎玩d相，點會放現任。
樓主個仲要係老婆。

毒遊
不過唔係話你咁樣一去就幾個月
純粹去睇風景

唔放圖我覺得合理
但起碼講下來龍去脈等一眾巴打得閒去睇下識唔識到

好似遇到故知咁
巴打分享多少少，有無學緊烏/俄文？住實一個城市？

有班教育界痴線佬為左唔比學生落入聖誕節圈套

More的話就係依家好珍惜每半年嘅回顧，好期待睇到自己半年後又同今日有咩唔同咁，每日都好好玩，因為淨係管理時間都玩到出血

真心值得一去，想玩乜都有，滑雪實彈直升機運兵車夜生活異國風情連核洩漏都有得玩，唔知仲差咩未講。

其實好柒
用下連狗

如果你信Normal distribution，咁就可以開始分享儲到個sample size夠大，你就會搵到屬於自己嘅outliner

數數手指，A4

個個係咁問圖
起一起樓主底啦
佢開過幾個post全部主題都一樣
第一個post老婆仲係女朋友既時候
係有相的
一味問問問

有老婆仲A

1）喺香港結婚。
2）有，但難學嘅原因我覺得無方便易入口嘅工具幫手，舉例你想學英文法文西班牙文都可以有效喺網上到搵到工具。
3）我只可以用自己經歷比較，比我以前拍拖都好似做兵咁計，易啲

多謝你陪我吹水

我諗佢地都知，我當係連登老規矩，我都循例道個靚歉

巴打好勇，我全部都唔敢放

性質唔同嘛，我一心想去見識異國風情，不過風景都真係好靚

聽落你影低唔少靚相，會唔會執？求分享

多謝理解！
梳原來個頭開得咁差，下面條link補返！

起我底就有
不過唔係d咩靚相

dllm , 無圖

個個都剩係關心條女
想問下樓主將來有咩打算？留係香港？定去歐洲發展？
老婆係香港做咩
上年去歐洲讀左半年書，最近又就grad係到諗緊人生應該做咩好，都有諗過溝個外國再移埋民走

係咁以整個背影都得掛

又FF.....毒撚真可怕

好有心多謝巴打幫手解答

唔係問緊之前咩
依家？依家O5？好似係咁讀

我明白你感受
而家wh緊
同3個鬼仔鬼妹出街
我都係聽多過講
佢地仲問我，點解咁靜
屌，我都唔撚識講

hello 樓主恭喜曬 我個個半年前散左 以為你會留係個邊做it

多謝巴打你答得咁詳細
祝你生活愉快

原來真係好長氣
我好同意聖彼得堡贏哂同埋你原來畀咗錢去Summer Palace?! 畀咗錢之後牆嘅另一邊係咪無嘢睇？貝加爾湖我夏天去唔夠好玩，一定要成個湖結哂冰先震撼，期待你去影相返嚟！

咁都合理話哂我都係用佢嚟開post。
想移民但去邊到都講分講錢，暫時都震留喺香港儲儲先。
佢都係嚟咗幾個月，未企定。
巴打幾歲？我見大學外國讀嗰啲都好鍾意留返喺香港，但我出走體驗完之後望返轉頭香港未必係首選。

咁就有舊post有

恭喜爸打先

佢依加喺香港長住？會揾咩工？會唔會覺得香港個pace太快好難適應？

我有啲想下年出走下，爸打當初預幾多盤川？本身係打算純粹一個長旅行？

不如你番烏克蘭啦

保特 you have ten seconds to save your mother.gif 啊

第五頁圖都無張都谷到上熱門

覺唔覺得當年喺網上開post嗰條大陸仔係你嘅啟蒙老師？

我之前得啲風景圖，今時今日可以放啲食物圖，我依家長期食沙律薯蓉，喺香港都可以homesick

好過日日講返中文！一定要練！WH好快完

巴打嗰陣係咪去咗公園同佢行然後得米？

多謝🙏🏼
我都係R水吹，我都多謝你

佢依家住咗幾個月。未知佢會搵咩工。我覺得大家文化真係幾唔同，佢仲適應緊。

我當初儲咗年半收入，覺得可以任性吓。係啊本身諗住同朋友去一個長旅行，但最後飛咗佢機。

我覺得佢係主要原因

烏克蘭啲女係靚得好誇張，好似童話故仔走出黎咁
比起其他國家佢靚女比例高好多
又唔肥

屌老母女圖都冇張，就算唔係你老婆都整返幾張烏克蘭妹示意圖吖

巴打可唔可以教我期權

我記得啦，有睇過呢個post

你指下公園？
都幾多野行架
同埋噴水池都係果邊呀

東歐妹真係對亞洲男感覺OK 好多時亞洲人性格就係太內斂 嘢都唔敢同人講 可以講話有啲自卑
我嗰個都係東歐但唔係烏克蘭 而家拍左六年 性格100分 又慳家 又肯做家務 真係賢妻嘅好材料嚟
東歐啲男人真係好幸福 但佢哋對女人都唔係話咁好 所以各位不妨大膽啲試下

原來係你
睇過你個post

最後嗰句好有feel

學下整意粉

傾計無圖無計傾

好耐無見過呢d FF post

唔敢拎電話呀

你當初點解揀鳥克蘭既?
同埋你去到鳥克蘭有冇做野?

樓主做it?

梗係唔係第一句就同佢拎電話啦傾返陣入D氣氛先啦
佢有興趣同你傾計就會傾到某個位問電話 北歐女唔會扮所謂矜持
我嗰個就係佢俾電話我嘅

一樣世界杯去過烏克蘭 簡直天堂

每日18:00 和你展
工展會

樓主父母同你老婆父母都贊成？
咁有冇擺酒？點樣架 班朋友有冇葡萄你
老婆黎到對香港有咩評價 會唔會好急好嘈
佢點睇香港局勢？會唔會覺得好似烏克蘭同俄羅斯咁
你地香港結婚咁你點入烏克蘭籍 個到買樓平？

恭喜巴打找到你嘅幸福

係

屋企廚房幾大

可能真係咁都唔定，我同意佢地肥妹仔嘅比例低，靚我好多都覺得靚，係鬼妹就啱

辛苦老母今次真係放住啲食物頂住先

呢個題目我都好感興趣，我地點樣開始好

巴打邊到讀緊，聽落你讀住識一樣都係好玩

以為得個噴水池就完因為無乜見人影其他嘢，所以無畀錢過去

有it底易d 但係我無

恭喜哂巴打！你地呢6年最隆重嘅慶祝係點過？

東歐嚟計匈牙利都係好屈機，我去旅行嗰幾日時刻都好忙，周街都好靚

慳家
家務
賢妻

亞洲男孩子其實幾有市場，巴打們有心試唔好再猶豫！

約食/飲嘢，就可以自然少少開口問埋電話

純粹因為對歐洲嘅認識近乎零，烏克蘭有種好似好夢想嘅國度咁嘅感覺所以揀咗呢到開始試，但一行啲嘢就好順好配合。

我去到無打工，試做自己嘢。

巴打有朋友做IT都係咁玩？我金融打雜

巴打依家有無話對邊個地區/國家情有獨鍾

連老麥掃地嗰個都係model款嚟真係幾癲

我都想呢半年一年會有我既改變

屌你老母 蚑

雙方父母都無問題，我地兩邊都比較自主。
有擺酒啊，正常晏就行禮夜晚食飯咁。朋友無乜嘢，都係咁祝福，反而太太就好唔鍾意夜晚擺酒嗰度，今日問返佢佢都仲係成肚火
佢鍾意香港但唔想喺到定居，因為我地住離島所以佢唔會覺得好迫好急好嘈。
佢覺得老共係無所不能嗰啲嚟
好似邊到結都可以入，只要你申請就有，好似係，定要住夠幾多年咁，未睇。

多謝哂Jax sir
好開心收到巴打嘅祝福

我記得我地喺TG都有傾過計
我真心想了解分開嘅原因，文化差異？

Errrrr，開放式嚟，有兩個電子爐，一個焗爐，一個格嘅sink，好多個櫃咁

暖男啩
我係行呢條喎線，毒毒地都係咁上下風格，我估。

有錢底就得
你想用期權當期貨定砌月組合定對沖，我覺得期權都係食波幅嘅遊戲

殘體

我發覺最難係維持每日做到少少，通常都係懶幾曰一次過用內疚推自己勤力一陣又死咗火

O5都好意思話自己毒

pull

有錢底屈股票期權scsp

咁你當我錯，我呢方面唔算好執著。

1. 烏克蘭有咩推介的旅遊景點/小眾景點？
2. 靚女比例有幾高？見10個後生有幾個靚？
3.兩個人相處有咩文化差異？
4.烏克蘭男人點？多靚仔嗎

個舊post我都追過 期權巴打
巴打你炒股搵到食仲要返黎香港？

認真我同自己講，如果今年都無女朋友出年就會去烏克蘭走番轉。

一結婚就可以做野？
受養人簽証係咩黎

咪又係祟洋撚一個
不過都好過聚大陸臭閪

烏克蘭都無圖?
你開乜撚野post

Lm
想學

係烏克蘭嘅旅行係我人生最深刻嘅經歷之一，啲人好對亞洲人又好奇

冇圖既

樓豬之前D post有圖
唔好係咁問 自己去睇啦

想問你老婆喺香港有冇做野？做緊咩
喺度搵工難唔難？

烏克蘭妹？

衰過狗糧

巴打個老婆背影好正
好想去見識吓 但我生得太nerdy 去到都唔會受烏妹歡迎

執下再練大隻d 就ok ga la

樓主條j幾大
到唔到頂

樓主上網搵張相放上嚟班人就會原諒你架啦

咁巴打依家點用法

1）因為抵玩，我建議報啲活動/團
2）我係鬼妹都話靚，問我唔係咁易比較
3）勁多，食飯係一個挑戰
4）多靚仔，大大隻

自己一個就夠嘅，始終資本唔大。
搵到食真係未必返嚟

媾兩轉囉

結婚後有資格申請，受養人簽証入境處有詳情，當住返到工返到學先

不孝子！

我啲朋友都成日屌我崇洋，我都無得唔認

我都係咁話
會唔會再去？

未有做嘢。
我諗唔難，香港地。

國藉中咗，但佢都就快30了

韓風喺當地好吃香，會唔會諗諗

咁我放返舊post，完全自己影

幾萬蚊娶隻雞？

傷心事 我應該同你講過poland單野 但睇番應該都係long d 加時差見得少

其實想問韓風係咪後生仔專利我30歲

韓佬風

哇 唔睇由至可

我想去

會啊，可惜無假，可能裸辭出國發展，有時間就去多轉

食飯有咩挑戰？

no la, 我一個就夠

我想請教吓你地段感情裡頭有無嘈交？

斯文怕羞又有自信咁我覺得已經好夠做
不過有巴打建議練大隻呢點我覺得都係重要

你諗諗，成個東歐都係咁

巴打依家邊到讀緊書

裸辭唔會劃花你張CV，有時間有心負擔到，就去行吓

喺香港都會homesick好想食湯麵湯餃醬汁飯之類，佢煮出嚟你唔可以次次都有怨言嘛

咁不如依家上網識返個底先

女朋友點睇當初烏克蘭革命同今日嘅香港

睇劇係咪應該中英字幕都唔好開？

咁餐桌文化有無咩差異啊

屌你9下9下咁都有女

佢同我其他烏克蘭朋友差唔多想法，當時嘅革命犧牲咗好多人都帶唔嚟有用嘅改變，當時換咗嘅新總統大家都好有希望但結果都係入歐無期，新呢個總統雖然佢地都睇好但成個政府仲係好腐敗所以都係無咩寄望。但聽講呢個總統超人上身咁真係出力幫手改革，我太太擔心佢有日會遭遇不測

香港唔係自主國更加無say，佢淨係想遠離黑警，我晚晚翻譯啲濫權強姦被自殺，佢基本上幾負面。佢怕新疆啲嘢會發生喺香港。

中文就一定唔可以開啦，其實唔開字幕都係想迫自己去聽，如果你真係會去聽，我諗開住英文當學埋vocab唔過份啩

我覺得都有
我通常5-10分鐘乜春都食哂，總之就見到乜都放入口食哂為止，一餐就係一餐，食零食都係開出嚟食到底。佢成日都食兩啖就當食完，然後放到唔知幾時又可以再拎返嚟食。真心我仲未習慣到。

我記得去到當地餐廳嗰陣以為佢地好浪費食物成枱都係嘢食但無人以為佢地食剩，原來係成枱人一齊食夠行開開心吓

有冇機會可以係烏克蘭拎WORKING VISA
去到果邊生活先再慢慢溝

我有咁諗過，諗住3月出左bonus就辭職

不過要計劃下做咩

拉

。

有冇咩網推薦 二月去東歐半個月

當時同你呢個想法完全一致
我有申請過，當時喺當地搵agent開咗間空殼，然後就可以申請Working Visa。

佢地唔算好高，完全無問題啦

咁長住既話諗住撈咩？
我仲諗緊有冇得係果到做IT

我當時就做多一個星期，4月頭遞信
畀好幾個目標自己好重要，當初好怕自己會傻吓傻吓咁浪費時間精神金錢，最後得個吉又返返嚟朝9晚6打機打飛機瞓覺咁

我好唔鍾意讀書嗰類人，但依家想學多啲嘢就發覺都係後生學著數得多，加油啊巴打

搵escort啲網？
我當時用HelloTalk & Tinder

IT當地都幾興盛，我相信有得諗。
我當初係諗住炒賣吓嚟住返一年先諗

我去旅行好少同人講野
住hostel都摺埋一邊
通常都係其他人撩我先會講

我之前試過裸辭之後浪費左一段時間

不過我決定左如果今次裸辭，會有啲嘢俾自己做

呢d說話都講得出口- 港男之恥

港男

有咩問題? 我只date white

樓主加油, 你做既野係岩既, 同埋自己鐘意, 支持你
好多人想做但唔敢做, 欣賞你敢做
不過香港同烏克蘭比, 留港搵銀好好多
無得比, 烏克蘭做護士先得$800 USD..
香港講緊最少3雞
留係香港儲儲購買力, 到你兩公婆過幾年返返歐洲就好洗
到時去其他歐洲國家工作生活都得, 如果到時鳥克蘭係EU

我喺香港唔敢開口撩人講嘢，次次都會好緊張
但去旅行你打個眼色啲人就會主動同你傾計，自自然然講多咗嘢

有無諗住學語言

多謝支持
我又唔敢講啱唔啱，真係條條大路通羅馬，最緊要唔好畀自己後悔無去做想做啲事。

敢做捨得做真係好重要，我當初都係喺人地到拎到勇氣去實踐，我想分享返出嚟

你條數又計得幾準，的確係咁諗，但留喺香港個人好灰沉好繃緊。特別係呢三個月，所以先想開post分散吓注意力。

知音人..
我上個月去左Cyprus見工, 但最後無做到, 我都係做finance
遲d會再搵機會去歐洲工作 / 生活, 但一定唔係wh
一個男人一定要有事業支撐, 一係就有business
唔係點支撐你個女人你個未來家庭
我地香港人就係捱得, 變通, 面面俱圓

你老婆唔鐘意香港個種擺酒？

學緊法文，黎緊諗住去法國讀Master

我想學俄文/烏克蘭文

隔離post有條友話可以帶人去烏克蘭識女仔
我係想認真識個女朋友
我又唔敢自己一個去🙈
又怕俾人呃

樓主
烏克蘭嗰啲網上dating可唔可信

愈嚟愈感受到，支撐一個家庭嘅生活真係太大不同😂
我都等緊機會轉去其他site做，但聽講唔高成數

唔鍾意啦，晏就行禮都還好，夜晚擺酒係咁做紙牌影相黑咗成晚面😂

巴打！我都喺12月開始學法文！依家搵咗個網畀咗一年錢去學！學緊A2嘅grammar！

有無得交流吓🙏🏼

我都有聽朋友講，好似都畀佢經營咗幾年。
想識可以上網搵app識都得，我都有聽唔少個案係呢隻玩法，佢地對香港男孩子幾有好感🤪

Btw，我呢個月返咗嚟，真係一地都係靚女😂

😫梳我無用過我都唔知，想問佢地收幾錢，有位巴打好似有搞烏克蘭媾女團但我都無咩去了解過

圖都冇撚張學人開post

舊post有少量，成個post呢樣嘢畀人由頭屌到尾😂 頂置咗，睇吓夠唔夠做

唔收貨喎大佬